核對程序: 核對資料的結果對有關資料當事人採取不利行動（節錄）

私隱專員公署 - 核對程序

核對程序
--> 核對資料的結果可即時或在將來用來對有關資料當事人採取不利行動。
--> 須先取得同意

問: 為何須先取得同意？

答: 個人資料(私隱)條例第30條訂明除非符合下列任何一項規定，否則不得進行資料核對程序：

a. 核對程序涉及的所有資料當事人，全部均自願及明確表示同意進行核對程序；
b. 個人資料私隱專員根據第32條條文，同意進行有關核對程序；
c. 有關核對程序屬於個人資料私隱專員在政府憲報上指明可進行核對程序的類別；及
d. 個人資料(私隱)條例附表4所列條例訂明可進行或准許進行有關核對程序。

個人資料私隱專員並未指明可進行核對程序的類別(即上文(c)點的規定)，而條例附表4亦無列出根據其規定可進行或准許進行核對程序的條例(即上文第(d)點)。

故此，任何人如欲根據第30條進行資料核對，他們必須符合(a)或(b)項所列規定，即是說他們必須取得核對程序所涉及的資料當事人的明確同意或是個人資料私隱專員的同意，始可進行有關核對程序。

push